許智峯受傷 警入立會搜證

許智峯受傷 警入立會搜證

警員昨到立會拍照搜證。

【本報訊】政府在建制派全力配合下硬推《國歌法》，上周六的公聽會及昨日的審議委員會均發生衝突，造成兩名立會保安員及一名議員受傷。主席梁君彥（圖）昨午召開行管會後稱，立會接二連三出現秩序問題，行管會將進一步研究合適行動，但現階段未有決定。包括鑑證科等五名警員昨晚進入立會大樓，就許智峯及保安員報稱受傷案搜證。

相關新聞：鄧忍光：發佈境外辱國歌片犯法

梁君彥：保障職員

梁君彥昨指上周六公聽會其間發生衝突，一名保安員受傷送院，行管會上周六已按機制報警。梁強調立會進行公開會議，與會者行為受公眾監督，行管會作為立法會秘書處職員僱主，有責任提供安全工作環境，對於有職員受傷，他感到遺憾。問及會否限制上周六於公聽會抗議的香港眾志三名成員再出席會議，梁只稱待行管會下次會議討論。

至於昨早許智峯因不滿廖長江自行就《國歌法》書面提問設限，遭主席下令驅逐離場，一名保安員抬走許時報稱受傷，秘書長已按機制報警。對於許智峯被保安員扭傷手腕，梁指由於他聽聞許已報警，故不作評論。

五名警員昨就許智峯及保安員受傷案進入立法會大樓搜證，警員在許座位附近拍照，又於事發會議室以不同角度拍攝許被抬走的路線，逗留約半小時後離去。

■記者林俊謙

上一則
上一則
趕立國歌法 廖長江限制議員提問

下一則
下一則
鄧忍光：發佈境外辱國歌片犯法

鄧忍光：發佈境外辱國歌片犯法
趕立國歌法 廖長江限制議員提問

法一立，即玩完
直接進入北韓狀態